馬德鐘回巢TVB做消防員

馬德鐘自從轉戰國內發展，劇集一套接一套，事業一帆風順，有報道指他過去一年就賺了近半億，豬籠入水的他近期動作多多，除了做馬主、開日本餐廳、蠔吧及開製作公司，最新消息還會回無綫拍攝消防題材劇集《跳躍生命線》。拍劇之餘，生意亦愈做愈大，難怪其博士太太張筱蘭（Karen）亦不得不暫緩自己的研究工作，全力協助打理生意，幫他睇實盤數！

馬德鐘近年將發展重心向北移，據知鬧小生荒的無綫曾多次找他回巢都未能成事，不過近日終於落實七月底回無綫拍攝消防題材劇集《跳躍生命線》，「無綫之前都有找過我，其中有兩個劇本及角色頗喜歡的，不過我的檔期配合不了，今次劇種是消防題材，我覺得很有香港特色，剛好近期我的新店開張，又可以留在香港順便兼顧一下，我就回來拍，預計拍兩個月。已經有心理準備大熱天時揹重裝備拍外景，以前拍飛虎也是暑假拍，我覺得仍然可以應付，其實夏天在國內拍古裝同樣很易中暑，反正劇本及角色喜歡，辛苦也值得。我跟太太很年輕時已經認識，她亦是我最好的朋友，平日都無所不談，現在餐廳及公司都是一齊搞，之前有人提過，兩公婆一齊工作很易有爭拗，不過我跟太太已有共識，我對她亦非常信任。」

老婆協助打理生意

馬德鐘與太太Karen是中學同學，由拍拖至今已三十多年，早前二人更赴杜拜慶祝結婚廿四周年，對於丈夫的生意瓣數愈來愈多，Karen表示會暫緩自己的研究工作，希望生意盡快上軌道，「多謝阿Joe，抽空安排這個四十五度火炙兼帶點驚喜的結婚廿四周年旅程給我，十天的旅程過得很快，我們都覺得意猶未盡。他多年來都很支持我的工作，開餐廳是他的心願，亦輪到我在行動上支持他。其實我仍有一本關於健康長壽的書未完成，雖然草稿已寫好，但仍需時間審閱，估計要明年才可出版；此外，還有大數據的腦退化家屬支援等工作都要進行的，希望餐廳及公司盡快上軌道，我可以抽身做回自己的工作。」

消防員costume扣五十分

烈火雄心越拍越悶
重拍消防員

關鳩事咩 係tvb on9加插海量愛情內容
如果內容重心係講消防日常同兄弟情
肯定好多人睇

得罪講句 回巢呢個term好嘔心

今次係拍救護員

馬德鐘真係睇個勢就覺得係消防差佬軍人個堆

前G4成員